## Genetic algorithm
Программа генерирует одно поколение на языке Prolog.

## Условия 
Описать функционирование одной эпохи генетического алгоритма на 
примере произвольной задачи (не менее пяти признаков закодировать 
случайным образом, начальная популяция содержит не менее 10 особей). 
Использовать следующие параметры генетического алгоритма: 
 
**фитнесс-функция** – сумма всех бит особи, деленная на количество особей в 
популяции; 
 
**метод отбора** – ранговый с использованием принципа элитизма; 
 
**оператор скрещивания** –равномерный кроссовер, реализует наследование 
детьми каждого из генов родителей с некоторой вероятностью. 
 
**оператор мутации** – транслокация, тип хромосомных мутаций, при которых 
происходит перенос участка хромосомы на негомологичную хромосому. 
 
**фитнесс-функция** – сумма всех бит особи, деленная на количество особей в 
популяции. 
 
**метод отбора** - ранговый с использованием принципа элитизма. Это вид 
пропорционального отбора, когда особи отбираются по присвоенному им 
рангу. 

![img1](https://bitbucket.org/freekerrr/prologlabs/downloads/Screenshot_3.png)
![img2](https://bitbucket.org/freekerrr/prologlabs/downloads/Screenshot_4.png)